[轉工]白紙轉行做裝修 cic課程問題

本身冇做過呢行又唔識人 但對木工,裝修傢俬裝嵌有興趣
因為今年都廿七 所以肯定唔會讀長期既全日制文憑類課程 就算讀都係穩定左生活之後夜間兼讀
睇過一d巴打建議去讀CIC既短期課程 打左個底先 同埋考到個中工試佢會安排就業
但個問題係
我睇完佢d課程資料
我本身係想報[其他短期課程]果個[樓廠細木工]班
但佢又有一類係叫[強化建造業人力訓練計劃] 同樣都係訓練期24-107日不等既短期課程 讀完同樣可以考中工試
就咁睇兩類課程既分別就係個津貼 前者係4800/月 後者係約10200/月
想問下有讀過既巴打知唔知點解會有咁既差異??
課程時間相若 出路相同 但津貼會唔同
係咪關本身工種既需求程度問題定點?
希望有讀過既巴絲幫手解答

前者係白紙
後者師傅級

即係教既程度唔同?
咁係咪要本身已經有經驗 報後者佢先會收你?

白紙咪零經驗，重斬重練

好似返學咁

我意思係如果白紙 報後者會唔會唔收??

唔會，睇你未渣過車？
冇牌冇相關經驗你憑乜能力學到？

強化果個係缺人工種特訓班 可以快d畢業搵野做

想快d讀完搵錢就報強化班

可以報的

唔該哂師兄

但強化班d課程唔係咁有興趣
都係短期果個樓廠細木工好似適合自己多d

浪費時間，人工好低，無工開